【語無倫次】華官媒︰美政府提蠻橫要求 欲侵犯中國經濟主權 危害世界

中美貿易戰火重燃，官方及民間掀起連場的「口水戰」。中國官媒連日來接連發文批評美國，上周六（25日）的評論更指摘美方對中國發動貿易戰，是「試圖侵犯中國經濟主權」，直指美國政府的貿易霸凌行徑，產生世界性危害，威脅全球利益與人類福祉。

評論認為，美國公然動用國家權力，以所謂「國家安全」名義對華為等中國科技公司實施科技禁運，是對市場經濟原則和商業文明秩序的肆意踐踏；又指美國美國本應該對世界的繁榮穩定做出積極貢獻，惟美方在貿易談判「反復無常、唯利是圖」，嚴重擾亂全球市場主體的預期和行為。

評論提到，美國政府在貿易談判時提出多項「蠻橫要求」，包括限制中國國企經營發展等，超出貿易談判的領域和範疇，觸及中國的基本經濟制度，表明了美方是試圖侵犯中國經濟主權，逼迫中國損害自身核心利益。評論狠批，美國政府頻繁使用「長臂管轄權」，動輒要求其他國家的實體或個人必須服從其國內法，又為中國扣上「強制技術轉讓」的帽子，強迫中國改變其發展道路，足可見其蠻橫無理。

另一官媒亦於周日（26日）發表評論，指美國搞科技霸權阻礙發展進步必將失敗，又指美方以用國家安全為由打壓中國企業業，無非是要遏制中國科技發展勢頭，為本國發展立起「保護傘」，反映美國「一家獨大，贏者通吃」的專橫霸道。

支那人100年都係冇進步

死到臨頭仲唔投降，咁口硬
支那哪來的自信

世界: 同你好熟呀,企開d啦,屌你老母

點危害世界？
無左支共世界一片淸新

因為高官D錢已運曬去外國

諗起二戰 就完個陣 德日 國內都好多宣傳話咩 就快打贏 同盟國， 每日打爆人地幾多野， 點樣籌備對同盟 既致命總攻擊（ 差唔多俾人打到入柏林）

昆d 國民挨多陣就光明日子

估唔到咁荒謬既事今日竟然有幸近距離觀察

iPhone 出之前
美國都無對付 ASUS, Sony, Nokia, Blackberry

美國：

中國公然動用國家權力，以所謂「國家安全」名義對GOOGLE 等美國科技公司實施科技禁運，是對市場經濟原則和商業文明秩序的肆意踐踏；又指中國本應該對世界的繁榮穩定做出積極貢獻，惟中國在貿易談判「反復無常、唯利是圖」，嚴重擾亂全球市場主體的預期和行為。

周六（25日）的評論更指摘支方對美國被發動貿易戰，是「試圖侵犯美國經濟主權」，直指支那國政府的貿易霸凌行徑，產生世界性危害，威脅全球利益與人類福祉

支那國公然動用國家權力，以所謂「國家安全」名義對goolge,facebook等美國科技公司實施封殺，是對市場經濟原則和商業文明秩序的肆意踐踏；又指支那國本應該對世界的繁榮穩定做出積極貢獻，惟支方在入世時所承諾自由貿易等條件並沒有兌現,惟支方在貿易談判「反復無常、唯利是圖」，嚴重擾亂全球市場主體的預期和行為。

評論提到，支那政府在貿易談判時提出多項「蠻橫要求」，包括限制美國私企經營發展等，超出貿易談判的領域和範疇，觸及美國的基本經濟制度，表明了支方是試圖侵犯美國經濟主權，逼迫美國損害自身核心利益。評論狠批，支那國政府頻繁使用「長臂管轄權」，動輒要求其他國家的實體或個人必須服從其國內法，又為中國扣上「強制技術轉讓」的帽子，強迫美國改變其發展道路，足可見其蠻橫無理。

另一私媒亦於周日（26日）發表評論，指支那國搞強制科技轉移妄想取代美國行世界獨裁主義必將失敗，又指支方以用國家安全為由打壓美國企業，無非是要遏制美國進入支那國市場以獨霸市場(無視當年入WTO承諾)，為本國發展立起「保護傘」，反映支那國「一家獨大，贏者通吃」的專橫霸道。

美方證據確鑿,絕冇老屈支那國

將美國同中國調轉 即刻通順好多

美帝如果肯用返支那口交部既口吻肯定激𨶙死支那

之前中國迫航空公司改台灣名唔係好串既咩？

乞衣美國佬抄中共！無恥！

竟然開口話自己